曼徳拉效應只係啲人記錯/串錯字，小題大做

以前科技未成熟，文字無double check，記錯誤解同聽錯之後人云亦云流傳落去有乜咁出奇？

陰毛論同靈異學家都on99

見到youtube啲on9片有萬個click ，心諗做乜鳩
如果有能力改變到你地啲書嘅串法，又改變唔到某啲報紙/刊物嘅串法？

Push

神都有人信啦，孟加拉有人信好出奇咩

有真係唔出奇，但如果個信有上帝，又唔信有其他神，就係好矛盾
你嘅神係神，人地嘅神唔係神

不過如果ff神=外星人，一切都合理好多

啫係咁，其他串字我都可以話當大家一齊on99咁串錯，但條片唔係講緊咁低層次嘅野，希望你地睇下再評論

咪撚幫某教派加click rate
佢地連NBA勇士對騎士都可以造文章就知班撚樣有幾ON9

仲有好多例子

False memory啫嘛
人腦不嬲唔可靠

如果佢真係改善到坐位數目，係同一空間下應該改為一致啦，唔會有啲相係四，有啲相係六

100%肯定係sex in the city

發春夢都好真實，唔通我真係中出過湯盈盈咩

利申，細個tvb成日見到佢，有次發夢姦左佢

日經

Up咩鳩

但係你講得出係發夢啵
純粹討論 我都唔信

911話咩6號大樓倒塌無人記得，根本個個focus 最高嗰兩座，無留意好出奇？

有啲有發夢發到分唔清

禁大件事所有事當時新聞實有講 focus點著重最高兩座但一定唔會忽略其他

佢地會覺得冇可能咁多人錯，佢老味咪就係人多囉

其實你地呢班人同以前啲人屌鳩話地球係圓個人有咩分別
呢個世界好多野都未知架啦
一味就係唔信 乜都話on9
而家唔係要你100%信足
之前啲post都係討論下姐
咁咪大家一齊探討下啲未知既野囉

話地球係圓既科學家有提出科學證據
你呢班人既所謂理據只係「好多人都係咁記得」

可唔可以唔好拎個班科學家同你地相提並論，侮辱左佢地

我明明記得江x民已經死左

正皮

。

樓主睇到"來自母體嘅錯誤"應該屌得仲甘

大佬
咁科學都要經過幾個步驟
小學生都有學啦
觀察→假設→實驗→分析→結論
咁而家啲人咪因應 「好多人都係咁記得」既觀察而進行假設囉
之後啲步驟咪要大家一齊討論
之前啲post都係咁
而你地就係一味接受唔到未知既知識
就話人on9 又一味唔信
又冇人叫你信晒曼德拉效應
咁你咪用你既「科學證據」去論證呢一樣野係錯囉

孟加拉效應支持者不斷用用偽科學黎證明另一樣偽科學

你地永遠係假設個個area「討論」（其實係9up)，咪同班得個講字冇求證既陰謀論撚一樣

抵比人串架喎

上面有人講過啦，false memory，大腦係信唔過，心理學大把實驗做過 仲有羊群心理，好多人話有咁既事發生，就有啲on9仔被影響然後信埋一份 又係大量心理學實驗證明過

而家係你地主張有人刪改過真實既歷史所以出現孟加拉效應，咁應該係你地需要提出科學證據去證明有人進行過一個咁大規模咁大工程既刪改行動

幾十年前個個都講量子力學係吹水 所謂既量子糾纏都只係偽科學 冇野可以快過光速既時候

個效應最奇怪既係可以令到一大部分人同時記錯又或者唔記得 可唔可以用腦電波改變人既記憶有冇人100%話唔得呀？ 網上資料大把人可以改資料 呢樣野未必係效應同關科學事 但問題發生左就理應去睇下咩事 下下屌人戇鳩 你班仆街收皮刪帳死撚左去啦 上乜撚論壇姐

你呢段垃圾用黎比風水佬/動物傳心師死撐都講得通

Sorry風水佬/動物傳心師都有吉士過你地，風水佬都要做下預測比人睇下準唔準，傳心師一樣可以比人搵隻膠龜跣下。

你地？完全唔使驗證亦冇得驗證
有人搵返啲圖/證據證明你地記錯就話「比人刪改過黎架嘛」
比人笑多兩句就嬲，一係訴諸群眾（咁多人同時記錯？）
一係就死撐咩科學證明唔到所有野

收撚皮啦，而家就係講理性講科學既年代，有實質證據就拎出黎收我地皮，到時你咪binc囉，諾貝爾獎都有得你拎，拎唔到就你收皮，而孟加拉效應就同動物傳心呀鐵板神算呀一樣層次，永遠上唔到大檯

個問題應該係點解睇無交集既一堆人會有同一樣既錯誤記憶

流傳我覺得唔係好足夠
一黎流傳既誤差應該更大
二黎應該根據唔同既流傳版本，個錯誤記憶應該要有多於一個版本
而唔係好似呢堆人咁 有同一版本既錯誤記憶

遲下江雜民死左，又一班00後話，乜唔係以前一早死左嫁啦咪
傳媒誤傳都夠造一班人啦
可能嗰時兩歲咁岩睇到亞視，之後一直記錯左

10後先岩

如果個研究方向係點解咁多人記錯同一樣野我就支持
幻想啲陰謀論出黎個啲一律係傻鳩

樓主講野冇point

孟加拉效應最失敗的地方係連一個完整的理論都冇
咁仲點討論落去

好多時都係有條友講左個理論出黎
然後其他人駁佢 發現到有bug
跟住再加多幾條限制／假設
結果就係成個理論係為左相信而堆砌出黎
充滿好多證實唔到的假設

量子糾纏並無打破光速不可超越既理論，講經之前麻煩讀多廿年書先，多謝

「地球係球體」有可證偽性：你楂飛機去地面既盡頭發現真係一片虛無，就可以證明地球唔係球體

「歷史被不明來歷份子改寫導致部份人記憶與記錄不符」（又稱曼德拉效應）無可證偽性：你證明唔到佢係假，換句說話講就係佢講撚哂

所以我地而家笑鳩你係同當年笑鳩地圓說既人有好撚大既分別

究竟有幾多人覺得自己係天才

唔信唔信囉 信咪信 洗唔洗專登開個post話人

咁關你撚事呀 洗唔洗轉登comment話樓主

乜都唔比講，你仲惡過共產黨

KitKat 真係記得有一橫

個個youtube講自由神像同總統被殺好真

唔信咪當故仔聽囉
信唔信都冇乜損失
大千世界無奇不有

呢d不可偽証嘅"理論"其實真係點討論都冇意思
永遠都得唔出肯定佢或都否定佢嘅結論
到頭來都係返返心理層面上"你信邊個"嘅問題
但如果有一個有falsifiability嘅科學理論
相信科學理論會比較理性

其實呢啲什麼理論，根本無辦法證明真定假
因為根本仲未證明到時間係點樣存在，
有好多條時間線（平行世界），定係得一條時間線？
如果係得一條時間線，而未來又有時光機，
理論上過去改變左既野，係未來/現在會即刻被影響，
即係人腦既記憶應該係會同時被更改，
唔會出玩xmen果種，過左改變左，
而狼人仲有舊世界既記憶呢個情況
利申9up

係發現都係科學家發現，唔係你地班連登仔

普通人都可以有科學精神

其實sex in the city
katy perry 個D 問返當事人或者開戲個D人唔係就會知答案咩 冇理由連自己叫咩名都記錯掛 點解咁耐都冇答案

我支持抱懷疑及開放態度面對事物，但這不等如甚麼也要接受。假如我叫你在10樓跳下地面，你會不會因為「要懷疑物理學」及「開放思考萬有引力理論」而接受？不會。

曼德拉效應支持者（aka哥白尼二世）：問來冇用，梗係會修改埋當事人既記憶啦

你岩

一開始都信
因為抱住地圓說心態
只不過睇人攞證據出黎

但到今時今日點解又唔信
因為YouTube 上面鼓吹有呢個效應
好似主要係一班唔知咩團體人
所以就唔信

其實個個唔駛科學家上身
睇呢d同睇新聞一樣
就好似新聞報禮義廉支持佔中
你會唔會信

套效應根本冇得駁，冇對錯分，只有新舊之分。啱聽既就睇，唔啱就當睇故事。

我記得以前係叫孟加拉效應，唔知幾時變咗做曼德拉！

認同 都係知多樣野姐 無話一定要信哂 當聽下故仔

講真美國總統刺殺單野，我記得係一間四人車同坐位係白色。當我係片頭見到個六人車，我第一想法係。"咩事放錯片? 🤔唔係講緊甘迺迪咩？"

感覺就好似，你無食M記包10年，今日去M記買左個包食。係見到個包個一刹那，你會諗嘩，個包細左咁多？
當然對於一個日日食M記嘅人來講未必會留意到。要改寫歷史，唔係一件容易嘅事，係需要好長時間去慢慢從細微變化做起。例如改動教科書內容一樣。從文字開始，從數字開始。如果一開始就從照片，影片開始改動一定俾人發覺。先散播謠言，人云亦云，由無知小村落開始，再到網上論壇，從網上流傳。由於網上流行嘅嘢好多人都當假新聞睇，唔會有太大介心。主要目的唔係對知情者進行洗腦，而係對不知情者或半知情者進行記憶植入。對於大部分不知情者，改動過嘅事實會作為事實咁存在於佢地記憶中。

當個D被改動過嘅事實洗左腦嘅不知情者數量上升到某一程度，有關原歴史嘅證據，如相片，影片，就會開始被改動。點解? 因為當身邊越來越多人認知嘅事實同自己經歷過嘅事實有出入嘅時候，你就會去找尋歴史證據去反駁。但當你發現歷史證據同自己當時所見所聞有出入嘅時候，你就有可能會懷疑是否記錯？當別人說你老了，忘記或記钴錯係平常時嘅時候，你也可能會信以為真。就算你確的你無記錯，但當歴史證據同你所描述嘅事物同經過有出入嘅時候。你也無法去為自由辯護。

最後，當所有知情嘅人慢慢老死，所有證據都被改動或消理掉。歷史就會完全被改寫。就算真相被知情人士薪火傳承下來，基於無證據去支持真相，別人也只會當你失心瘋。

唔記得邊個節目講
總統坐架車改過
同原身座位數唔同
就算之後模擬暗殺定博物館展出架車
因為整或搵唔到 所以都唔係一樣

最好笑係有條片話adidas應該係addidas，搵一兩篇報紙廣告做證
屌你，串錯字好撚出奇咩？
遲下會唔會有人拗惠康個英文名本來應該係welcome唔係wellcome，又係孟加拉效應

我都記住係孟加拉
邊撚個叫孟德拉

我都記得係叫孟加拉

唔係孟德斯鳩效應咩？

屌你又黎，又有班傻鳩走出黎話討論下姐又無傷害到人關你地咩事有咩問題乜乜乜
就係你班偽科學撚搞埋啲乜鳩孟加拉定曼德拉效應出黎誤導民眾
對呢啲偽科學撚係要大大力屌
唔好比更多人上佢地當

同鬼神一樣, 信則有 不信則冇

不過肯定嘅係,有好多假膠,令到成件事變假左
好似錶面上啊羅馬數字4咁

咁點解又會有人記得以前唔係咁叫，又有d人話不嬲都係咁叫

屌 錫安教channel
咪以為換個名呃到人啦
化左灰都認得條柒頭把聲
返去聽你把錫安劍同享用雙氧水補身啦